回應反韓遊行 高雄市政府：遊行政治化 恐嚇台灣民眾 濫用言論自由

台灣公民陣線今下午在高雄舉辦「拒絕一國兩制，打造台灣新國家」遊行，抗議高市長韓國瑜進中聯辦，籲民眾守護主權。高市府則重申「愛與包容」，韓國瑜一定遵憲、依法，不負市民託付、不怕任何抹紅，全力拚經濟。

台灣公民陣線舉辦「拒絕一國兩制，打造台灣新國家」遊行，集結獨派、公民團體近千人參加，民進黨高市議員簡煥宗、高閔琳、邱俊憲及太陽花運動學生領袖林飛帆也到場力挺；曾公開嗆韓的旗山常美冰店，也在現場贈送冰棒表達支持。

遊行隊伍先在勞工公園集結、演講，之後眾人拿著掃帚、高舉「反對一國兩制」標語遊行至高市府，並在市府前撕毀巨幅「對台灣同胞40周年習近平講話稿」，表達對中國大陸的抗議。還有人高舉韓國瑜和大陸國家主席習近平的肖像嘲諷。

林飛帆致詞表示，韓進中聯辦，是要呈現台灣人有人支持一國兩制，且想走回前總統馬英九依賴中國大陸單一市場的老路。還有上台演講的團體代表高呼「票投國民黨，台灣變香港；台灣中國，一邊一國」等口號。不過韓國瑜此前在議會已手摸心臟，強調「支持中華民國，反對一國兩制」。

高市新聞局長王淺秋今回應表示，「愛與包容，尊重多元」，市長韓國瑜一定遵憲、依法、不負高雄市民所托，不怕任何抹紅，全力拼經濟。

她並表示，高雄市政府尊重所有人民集會遊行的自由，但很明顯這是一場以言論自由為名反言論自由的遊行，更以「準戰爭狀態」扣紅帽子來誇飾、恐嚇台灣民眾，相信大多數人民都有足夠智慧明白「和平沒有輸家，戰爭沒有贏家」，假民主的恐嚇威脅，只是為了捍衛自己的政治利益而已。

本身就係紅，點會怕被抹紅

連香港政府都唔會咁回應遊行啦

高雄市政府尊重所有人民集會遊行的自由，但很明顯這是一場以言論自由為名反言論自由的遊行，更以「準戰爭狀態」扣紅帽子來誇飾、恐嚇台灣民眾，相信大多數人民都有足夠智慧明白「和平沒有輸家，戰爭沒有贏家」，假民主的恐嚇威脅，只是為了捍衛自己的政治利益而已。

仲柒過特衰d萬用官腔新聞稿

連官腔都唔耍
當高雄人契弟咋

佢求其學林鄭話尊重集會自由咪得囉
好似挑人機咁

睇過高空圖，人少到

咁少人去簡直示弱

韓粉出沒注意

kmt=dab

屌你，自己去看看啦

遊行政治化 ？？？連遊行都唔係政治？

真係一貫 中共處理手法，

佢要郁你嘅時候，你做嘅所有嘢都係政治
你問佢咩就所有嘢都唔係政治

回到威權政治時代

去完一轉香港就識得用香港官腔

遊行唔係為政治唔通出嚟曬太陽？？？

咁似香港土共口吻

Show blocked user: waiwaiwai

見香港市委嗰時、見香港市委嗰時、
見國台辦嗰時唔係咁講喎！
大大聲笑笑口話支持九二共識喎

見香港市委嗰時、見澳門市委嗰時、